谎言！谎言！

     摇摇欲坠的安全感大概来自父母密友，成箱的衣服，冷漠面具，总不忘留后路的稳妥行事。     发现判断对错其实很简单，不信任局外人时（其实很该信的），只需反思自己。遮遮掩掩需要隐瞒的，如履薄冰不敢表达的，犹豫不决担惊受怕的，恐怕都不能算是对，一定有哪里出了问题。好像人总不满足和能让自己开心的人在一起（觉得只有这样太轻描淡写么？），非要处于挣扎中的痛感才是存在感。这谎言不骗别人，就得骗了自己。不过冒一回险，才知什么样的人是自己不会成为的人，所以虽然摔了跟头，也还是有所收获。    虽然经常感叹活着好难啊，勇气瘪瘪的总不够用，也越来越明白没有非怎样不可的事了。被推着赶着，好多事也就这样咬牙闭眼的过去了。“他不懂得在人生的旅途上，非得越过一大片干旱贫瘠、地形险恶的荒野，才能跨入活生生的现实世界。”     “要什么”总没有“不要什么”来的清楚，“开心么”不知道，但也不算不开心。看不到结局这件事，真不知道是好还是坏。在自己最混蛋的时候没有被放弃，谢天谢地了。